點解自殺既人,唔係去解決問題,而係去解決自己?

因為不願面對

解決到就唔洗自殺

解決自己比解決問題容易

可能覺得自己咪就係個問題

體毛多點解決
J短點解決
共產黨點解決

其實有咁多問題解決唔到咩？

首先，有好多問題都唔係問題，好多時轉牛角尖。

其次，有好多問題其實可以唔解決，由佢係到無乜野。

然後，剩低既問題就先係需要解決，最多係要時間，唔會無得解決。

最後，解決唔到咪解決唔到，自殺人面對既問題其實世上都唔少人曾經面對過，唔好以為自己先有果啲問題，大家咪又係解決唔到，最後咪開心過日子。

解決唔到只係安慰自己既藉口。

你理解唔到，就唔好以自己個視覺去睇自殺。

一個人自殺可以係好多原因，
家庭背景、生活質素、人生際遇、感情困擾等等可能只係普通人見到嘅問題，仲有好多我地唔知或者體會唔到嘅因素，有好多人自殺唔係一時衝動，係諗咗好耐最後決定行嘅最後一步。

點解唔認同自殺一定係人地理解唔到？

唔係一時衝動，係經過好長時間思考，都唔代表佢決定嘅呢一個最後一步係正確。

例如，大家用同一個時間考同一份卷，成績都可以截然不同，因為大家嘅能力唔同，有啲人可以搵到正確答案，有啲人搵唔到，但唔代表問題本身冇相對應嘅答案。

自殺嘅人只係自己搵唔到個答案，唔代表答案唔存在，佢應該去「出貓」，搵其他人幫自己諗解決方法。

有人鍾意生存
有人鍾意死
都係一種選擇
自由民主社會
應該尊重別人想法

明白人又≠要盲目認同人嘅

樓主問呢個問題係因為你未遇過呢d解決唔到嘅問題

還掂都諗著死 自殺式攻擊好過LA ON99

家人生老病死呢啲問題一定解決唔到啦

ex想分手呢啲都一定解決唔到啦

屋企背景唔係顯赫，呢啲都冇得解決啦，折衷嘅解決方法咪自己努力啲，靠自己買樓、養自己

無人話佢呢個決定係正確，但你用自己視覺去睇自殺絕對係睇輕自殺呢個念頭。你講嘅例子有個大前提係大家公平地同一時間做同一份卷，已經突顯到你完全唔理解，簡單啲講係離地，就好似有錢佬叫窮人努力啲搵錢，唔好怨政府怨世界一樣。

呢個世界唔係咁簡單

舉個例子姐，唔好鑽牛角尖

我唔係想講大家都可以係公平嘅前提下解決問題，我係想講大家能力唔同，有啲人可以搵到問題嘅解決方法，有啲人唔得，如果解決唔到嘅人只係用自己角度出發，認為一定解決唔到，咁就大錯特錯。其實佢哋應該去問其他人點樣做。

解決一條好複雜嘅問題，其中一個可行嘅方法，係將複雜嘅問題拆細為各樣好細嘅小問題，而將各樣小問題解決左，就等同解決咗個大嘅複雜問題。呢個方法叫做divide and conquer。

咁如果個人自殺係因為唔想再解決問題呢？

睇得出樓主個世界係咁簡單，
繼續用自己個世界出發睇其他事情
就好似啲道德高地撚一樣

我諗佢講嘅簡單係話個問題唔係無錢同買唔到樓依啲咁簡單嘅嘢

由佢提出divide and conquer嘅solution出嚟，
佢已經離哂地

想自殺嘅人聽到divide and conquer應該會更加想死

佢地識咁諗就唔會自殺啦 點解佢地會鑽牛角尖諗唔到因為有情緒病
會跳樓自殺既人九成都有情緒病
你唔可以咁理性既角度去量度一個有情緒病既人既思維
至於點解有情緒病 有好多因素造成 我諗而家目前都未有一個好好既治療方法出到黎

利伸 有情緒病

Agger
何不食肉糜

樓主 衷心想問你今年幾歲 20？

其實你講得冇錯 道理係人都知係人都識講
不過天大地大其實仲有好多野你唔知
有好多事你未遇過未經歷過
仲有好多傷你未受過 所以
雖然忠言逆耳但我希望你唔好太自以為是

足以使人自殺嘅感受 唔一定好大起伏好暴烈
但感受一定好強好大 有啲感受真係好恐怖真係會走唔出
旁人唔係咁易理 事主/過來人都唔係咁易去解釋
唔係想鼓勵大家自殺 我諗到你遇到果啲階段你就會明

都希望到時你可以保持到呢個想法積極面對 加油

冇遇過嚴重錯折既人咪咁樂天
試下樓主係窮撚又失緊業又搵唔到工幾個月
仲要逼住交租水電煤養兩老
應該即刻想自殺死唔想解決

係，全世界嘅官員都搞唔掂嘅民生社會問題佢可以divide and conquer

邊度係鑽牛角尖，唔係你話係就係
你個例子的確錯，唔同人有唔同背景同遭遇，
出嚟嘅反應同結果都唔會唔同，唔能夠用一場公平嘅考試類比唔同人嘅問題就有唔同嘅解決方法。

有啲問題係解決唔到，如果有個人長時期只能夠係床上，三餐要人服侍，你又會唔會話佢想自殺係唔應該呢?

解決問題嘅成本太高
寧願死

你已經假設咗任何問題都可以解決到，但事實世界上好多問題係解決唔到，可能發生你身上嘅事你都仲可以用你嘅方法解決，但唔等於全世界都可以，所以我先叫你唔好用自己嘅視覺睇輕自殺嘅人。

咁樣同離地撚、道德高地撚一樣嘔心。

我一開始已經開宗明義，有啲問題係解決唔到，咪由佢喺度。我只係話如果有啲問題係難解決嘅話，係可以用呢一個方法去處理。

講得出呢句都知未遇過人生大問題

絕對係
樓主應該人生暫時都幾幸福之餘，身邊嘅人都幾幸福，所以呢方面無咩同理心。

點解你哋咁鍾意鑽牛角尖，我係話其中一個方法姐，唔係話呢一個方法可以解決所有問題喎

因為如果你咁樣同一個想自殺嘅人講野佢可能真係會死，所以如果你遇到你唔可以講呢d

點由佢係到 你估數學功課話唔做就唔做？
差人幾百萬 比人追到淋紅油 繼續唔還？

問題就係好多自殺嘅人就係解決唔到，你可能可以由佢喺度就算，有啲人由佢喺度就日日受苦，你明嗎

其實樓主到而家都仲未意識到自己嘅問題

樓主我祝福你啦 希望你以後嘅人生
都可以一直保持呢種簡單嘅世界觀
同樂天嘅性格去面對人生中嘅難題

不過 你上面啲理論 真係唔好咁草率魯莽地對人講
真係會得罪人 唔係個個都好似我地咁仲肯祝福你

唔係驚佢得罪人
我比較驚佢對住抑鬱症既人繼續用佢套理論
就到講到人地睇唔開 走左
樓主一世都有陰影係到
解決到既野有邊個唔想解決 問題係解決唔到

「自殺人面對既問題其實世上都唔少人曾經面對過」

人人背景經歷唔同 甚至生理因素都可以導致有情緒病
你憑咩去Judge所有「自殺既人」?

你係咪安慰人果陣會講 唔緊要啦 緊有人慘過你既 非洲兒童想食餐飽都無

樓主你有你解決問題係冇問題，但遇到想自殺嘅人唔好自己處理，你要記住！交俾專業人士

都真 啲自殺嘅人聽到呢啲說話
2個感受 一想打鑊佢
二想快啲自殺唔洗再解釋比佢呢類人知

屌，唔好排我

睇完樓主講嘅嘢，理論上話錯又唔係錯，但只係大家面對方式唔同。

的確大家都睇得開同有能力嘅話自然傾向自殺嘅機會會減少，但事實上唔會係，大家嘅思維構造同能力唔會完全一樣。

所以唔可以淨係用自己嘅諗法套落其他人身上，唔係因為唔啱，而係因為唔適合，你睇嘅世界同其他人睇嘅未必一樣。

以理服人無錯，但唔一定幫到人，因為人唔係完全理性嘅生物，感情都會左右人嘅思考，例如喺自卑下思維會傾向負面思考，自信就會傾向正面嘅思考等等。

呢個係我喺連登問一個有精神病嘅人，佢話俾我聽，自殺其實係後天學返嚟，所以我覺得社會要建立一個正確價值觀。

無人話過需要認同

唔需要人認同 但希望可以尊重
多謝

我唔知你係咪覺得自己嘅經歷/出身都已經算慘
所以你覺得你嘅世界就唔單純 唔知你想prove 乜

但其實得罪講句 世界真係好大 你呢啲真係好小事
sorry no offence 唔係想話你屋企人有咩事係小事
唔係想鬥慘 只係想你明白 其實個世界 真 係 好 大
真係有好多野你唔知 從你自介嘅背景照我睇黎
都難怪你現在都仲可以咁簡單咁樂天咁大條道理...

同你傾下計唔緊要 但你有日遇到想自殺嘅人的話
你除左「辛苦哂 加油」之後 你千奇唔好講任何野
即刻離開佢地 我擔心你會害左佢地 擔心你以後好大陰影

都係唔好了 你都係一句說話都唔好同佢地講
直接遠離佢地比佢地靜下

Btw樓主講嘢好似我個自閉症朋友
唔係想冒犯樓主 只係想問下樓主有無依方面或者其他心理上嘅疾病...

無，多謝關心

是但啦
有人求生一定有人求死啦
其實一個普通人係生係死其他人根本wfc
你估係金正恩死左會引發ww3咩

你開po原意唔係想串人冇撚用但係聽者有意呢

屌明明平時開個自殺po打自己呢種經歷出嚟一定大把人扮晒野咁話你真係好慘好叻好堅強

點知而家想鼓勵人正面啲，引用逼自己經歷，就要俾人串返只不過係好小事

我覺得努力求生同努力求死根本係完全兩個星球嘅人嚟
大家河水不犯井水咪算囉
人地要去死你冇理由阻住佢

一陣唔介意爆埋自己經歷打咁大篇野出嚟
換來係俾人串 你咁小事冇資格同自殺者比較

因為解決唔到個問題 又解決唔到製造問題個個人/事 唯有解決被問題影響嘅自己

某啲人自殺係逃避啫

用人話講即係知自己廢適應唔到呢個世界

基層都有分等級嘅

做tvmall都有4萬一個月

但當一個人廢到車揸唔到貨搬唔到，講野又1999，又唔係靚做明星，書又讀唔成

咁唔死仲有咩野用

你講咁多野做乜者

想用自己經歷鼓勵下人都要俾人咁樣串法

咁咪算撚79數囉

求生同求死嘅人本身就兩個世界啦

人地想你唔通你唔俾人死

其實我開post，或多或少係基於以上精神病患者嘅親身經歷話我知，原來自殺係後天學返嚟，所以我都想喺大家腦中植入返一個正面面對問題嘅機制。

有時唔止淨係諗你自己，有無諗過仍然在生嘅人？例如自己嘅家人？你衝動做完之後，你家人要面對嘅係咩，你有無為佢地諗過？

呢個世界識示弱認衰放棄大晒
死頂反而冇好下場
我識得啲人都係咁
完

人地點樣關我乜事
最緊要自己開心

何不食肉糜？

你有冇諗過啲人講到見殺有咩野非死不可理由
有情緒病乜7物7
到頭來觸發點可能只係普通升唔到職，讀唔到書，被分手，乜7物7

條友話你嘅經歷只係好小事冇資格同自殺者比較喎
咁佢自己咪又係一9樣拎你同自殺者比較

屌你有咩唔開心唔好死頂
頂完唔通自己覺得好威威
搵人扮下慘博下同情搵人幫下你
放低無用又過多嘅自尊心
世界即刻美好晒
可以做弱者享受福利

你一個post賺幾錢？

30k thx

唔係排你，係對方要求你解決問題先好幫手，如果唔係就交俾專業人士，因為人地有咩事個陰影跟你一世架

笑死 咁你又有無諗過某部份導致問題嘅就係在生嘅人
平時唔會去blame落人哋到 但聽到你依啲講法真係覺得好噁心
就係依啲人逼到佢自殺 然後你叫佢諗下依啲人知佢死咗會有咩感受

關我撚事咩
我在生時佢哋都無諗過我感受
咁點解我自殺又要諗佢感受？？

你咪又係拎人地經歷同自殺者比較

其實呢個世界 真. 係. 好. 大..............................

我明你講緊咩，但你不如睇返我覆個條友講咩先啦，人地話要自殺式攻擊啊，同你講嘅完全係唔同case。

係啊，全世界都追害緊你啊，開心未？滿意未？同child登仔討論真係曬時間

i am a good listener

我識分辨邊啲人係淨係想抒發下情緒，邊啲人係想解決問題

點解你可以講到所有問題都好易解決咁？咁叻你解決左香港而家嘅問題嚟睇睇先

你要明白你認識既並唔係香港問題，只係你眼中見到香港問題。

你講乜野.....言下之意即係香港其實係冇問題嘅 只係我覺得香港有問題？

諗起霍金，佢都活得幾精彩

樓主諗嘢咁簡單
有好多絕景唔係話解決就解決到

有人畀人強姦想自殺
有人意外死全家得返自己一個想自殺
有人俾人陷害欠落一身債想死
有好多絕景真係頂唔到落去

“The world is my idea:”—this is a truth which holds good for everything that lives and knows, though man alone can bring it into reflective and abstract consciousness. If he really does this, he has attained to philosophical wisdom. It then becomes clear and certain to him that what he knows is not a sun and an earth, but only an eye that sees a sun, a hand that feels an earth; that the world which surrounds him is there only as idea, i.e. , only in relation to something else, the consciousness, which is himself.

———The World as Will and as Idea by Arthur Schopenhauer

藍絲眼中香港問題係暴徒
黃絲眼中香港問題係政權

咁咩係香港問題？

你講得啱，但霍金得一個。
要搵成功例子實有，
所以我先話你離地，就好似有錢佬一樣，話啲人點解做唔到李嘉誠。

有黃藍到要任何人分立場咪香港問題囉
你要講空泛嘅哲學討論，我諗對你個主題無咩意義。

叫人唔好鬥慘
但又用覺得樓主唔夠慘呢個point嚟反駁
其實某啲人咪又係拎樓主同人鬥慘

「人的天性都有其局限：它可以經受歡樂、悲傷、痛苦到一定的限度，一旦超過這個限度，他就將毀滅。”我繼續說，“這裡的問題並不在於他是軟弱還是堅強，而在於他能不能經受得住自己痛苦的限度，無論是在道義上或肉體上。我認為，把一個自殺者說成是懦夫，正如把一個死於惡性熱病的人稱為膽小鬼一樣，都是不合適的，這兩種說法同樣是離奇的。」

「謬論，簡直是謬論！”阿爾貝特嚷道。——“沒有你想像的那麼荒謬，”我說。“你得承認，如果人的機體受到疾病的侵襲，使他的精力一部分被耗蝕，一部分失去了作用，再也不能痊癒，無論怎麼治也無法恢復生命的正常運轉，這種病我們稱之為絕症。 」

「好吧，親愛的，讓我們把這個比喻用於精神上吧，請看一看人在狹隘的天地裡，各種印象對他起著什麼作用，是怎麼確定他的思想的，直至最終不斷增長的激情是如何奪去他冷靜的思考力，以致使他毀滅的。 」

「沉著而有理智的人雖然對這位不幸者的處境一目了然，雖然也勸說他，但都是徒勞的！這正如一個健康人站在病人床前，卻一點兒也不能把自己的精力輸送給病人一樣。」

「我的朋友，”我大聲嚷道，“人總歸是人，當一個人激情澎湃，而又受到人性局限的逼迫時，他即使有的那點兒理智也很少能起作用，或者根本就起不了作用。更何況——下次再談吧……」

關你撚事

分立場就係問題?有無認真諗過分立場其實唔係問題

因為嗰一刻生存比死亡需要更大勇氣

何不食肉糜

睇完咁多
作為一個日日諗緊做咩唔去死既人只會想講

係啊
世界就係留俾啲解決到自己問題既人
我呢啲人就俾呢個世界淘汰啦
如果我唔存在
啲解決唔到/好難解決既問題自然唔存在
咁我做咩要留低面對佢地
人點都會死架啦
點解唔早啲死等一切都快啲完結？
點解仲要苦惱去解決啲問題
你覺得解決問題開心係你既事
我覺得唔洗面對先係開心快樂

反正我都覺得呢個世界差到冇得再差
唔留係到都冇咩損失
呢啲苦痛留俾你去承受

解決唔到問題嘅人，要解決到問題嘅人站係佢角度諗，唔係唔可以，但不如直接去請教點樣解決問題。

解決自己=解決一切問題既開端

事情都係環環相扣，你而家身處嘅境地，絕對係自己一步步造成，所以要避免情緒上嘅絕症，就要將生活中嘅問題一一解決，向好個一方面發展。

係生理問題天生有情緒病，以上既講法唔適用。

係被環境迫到有情緒病，適然。